Un bout d'intro si jamais besoin :

Prologin à 15 ans. En 15 ans nous vous avons fait être des cubes vivants, des
citrons reproducteurs, un entrepreneur immobilier sur une planète
extra-terrestre, et même votre propre rôle dans le futur, enfin le passé, ou
le présent... Bref ! Cette année ce ne sera plus dans le temps que nous vous
proposons de voyager, mais dans l'infiniment petit...

Depuis que l'homme est homme - et que la femme est homme - il est le siège
d'une bataille parmi les plus dantesques qui soit. Savez-vous qu'en ce moment
même vous êtes la victime d'une attaque d'organismes sans pitié ni morale ?
Les hasards de l'évolution ont rendu ce processus vital invisible à nos sens
et incontrôlable consciemment. Rien ne vous garanti alors que vous n'êtes pas
sur le point de commettre une grave erreur stratégique aux conséquences aussi
imprévisibles que dangereuses...

L'année dernière, nous avons perdu un certain nombre de candidats dans les
méandres de l'espace-temps. Plusieurs mois après la finale, alors qu'un TP de
Java\footnote{Si si :(} battait son plein dans la salle machine, un éclair
aveugla un instant les élèves. La seconde d'après un de nos candidats perdus
se tenait là, au milieu de la salle, dans des habits pour le moins futuristes,
l'air béat. Une fois remis de ces émotions il nous fit savoir qu'il était
porteur d'un message. Le monde futur l'a envoyé pour essayer de changer le
cour de l'histoire et tenter de sauver le monde. Voici son message :

\emph
{
  En 2032, une météorite va heurter la terre de plein fouet. Sa taille ne
  mettera pas directement en péril l'existence de l'être humain, mais par
  contre elle contiendra dans ses méandres rocheux une nouvelle espèce de
  virus particulièrement virulent contre lesquels tous nos chercheurs se sont
  révélés impuissants. Leur dernier espoir résidait dans cette machine que je
  vous apporte. Il s'agit d'un Contrôleur Immunitaire à Interface Neuronale.
  En le branchant sur un individu on est capable de contrôler tout son système
  immunitaire. Le temps nous a manqué pour développer le programme de contrôle
  et c'est ce qui justifie ma raison ici. Une injection d'un isotope
  radioactif dans mon organisme me permet de résister à l'aspiration du vers
  temporel pour le moment, mais je ne crains n'avoir que 36h avant qu'il ne
  soit plus efficace et que je sois irrémédiablement reparti dans le futur.
  Vous devez m'aider à retourner avec le programme qui nous permettera de
  vaincre définitivement le virus et de sauver notre présent, votre futur !
}


NOTE: Il faut encore y travailler mais ça peut donner une orientation au
sujet.


-----------------------------------------------------------------------------

Autre idée d'intro :

Dieu est en train de créer l'être humain et il faut l'aider à coder le système
immunitaire.

-----------------------------------------------------------------------------


Quelques idées de phrases à mettre :

Tout ceci commence à faire beaucoup d'entités, que nous pouvons
regrouper en trois ensembles distinct~: les cellules, les bactéries et
virus, et enfin les globules blancs et anticorps. Si nous n'avions pas
le soucis de rigueur que nous impose notre objectif fixé, nous aurions
pu les appeler par exemple respectivement les jantis, les pabos, et
les éreaux.\\

Finalement en simplifiant on a les jantis qui se contentent de vivre
et ne demandent rien à personne si ce n'est aux éreaux de les
défendre, incapables de le faire eux eux-mêmes, les pabos qui viennent
FIXME des jantis, et donc les éreaux qui règlent leur compte aux
pabos.\\

Facile, du moins à condition de faire ce qu'il faut pour que les pabos
ne fassent pas juste de la présence. Car leur effet dissuasif est tel
que vous auriez beaucoup plus de succès auprès des jantis en jouant à
Colin-Maillard au bord de la falaise\footnote{Une référence au sujet
de l'année dernière s'est glissée dans cette phrase~: saurez-vous la
retrouver~?}. À vous de voir si vous faites la liaison avec le ``é''
en somme.\\

Mais bon, laissons de toute façon de côté ce vocabulaire qui n'était
qu'une paranthèse et revenons à notre immunoglobine.
