%% -*- latex -*-

\documentclass[11]{article}

\usepackage{subject}

\title{Les fourmis}
\author{Prologin 2005}

\begin{document}

\maketitle

\section{Introduction}

Le jeu  des fourmis est un  jeu qui est  souvent mis en avant  dans le
domaine de l'intelligence artificielle,  que cela soit pour introduire
l'intelligence   de  groupe  (cf   Login:  hors   série  "Intelligence
artificielle")  ou encore pour  des personnes  plus initiées  comme on
peut le voir avec certains concours internationaux d'informatique.

C'est pourquoi nous allons nous aussi prendre ce petit jeu qui est
très simple à comprendre et à mettre en place, notamment dans le but
de tester et débugger notre serveur pour la finale.

\section{Le sujet}

Le monde des fourmis est une grande prairie où il existe des obstacles
tels que  des pierres,  des feuilles et  des trous remplis  d'eau.  Ce
monde est rectangulaire  et est constitué de cases  carrées, à l'image
d'un échiquier.   On trouve également  deux autres éléments  sur cette
plaine  avec  lesquels les  fourmis  vont  interagir  grandement :  la
nourriture et leur fourmilière.

Le but du jeu est donc pour une équipe de faire un maximum de réserves
de nourriture dans  sa fourmilière.  Il faut savoir  que sur la carte,
la nourriture et le nombre de fourmis sont limités.

Chaque  équipe  possède 8  fourmis  au début  du  jeu.  Elle se  voit
attribuer  1  fourmi supplémentaire  pour  chaque  dizaine d'unité  de
nourriture qu'une fourmilière collecte.

En un tour,  une fourmi peut se déplacer sur une  case adjacente de la
case où elle se trouve. Elle a donc 4 possibilités de déplacement.

Pour prendre de la nourriture, une fourmi doit se trouver sur une case
adjacente  à cette  nourriture  et  elle prend  un  tour pour  pouvoir
découper un morceau et le mettre  sur son dos. La quantité maximum que
peut porter une fourmi est de 7 unités.

Une  fois  revenu à  la  fourmilière  (c'est-à-dire  sur la  case  qui
représente  l'entrée de la  fourmilière), la  fourmi met  également un
tour pour pouvoir  déposer ce qu'elle a sur le dos..   Il peut y avoir
un nombre  infini de fourmis à  cette entrée alors que  sur les autres
cases, il ne peut y avoir qu'une seule fourmi à la fois.

Si jamais deux fourmis veulent aller au même endroit, c'est un peu
comme au poker. La fourmi ayant le plus de chance peut se déplacer sur
cette case, de façon non déterministe.

Enfin,  pour que  cela  soit vraiment  intéressant,  nous ajoutons  un
brouillard sur  la carte  (comme dans les  jeux de  type "starcraft").
Chaque équipe ne peut connaitre sur  la carte que ce qui se trouve aux
alentours de chacune  de ses fourmis (ici, on prendra  un carré de 3x3
centré  sur la fourmi)  et aux  alentours de  sa fourmilière  (ici, un
carré de 11x11 centré sur l'entrée de la fourmilière).

Les fourmis étant des créatures globalement pacifiques, il n'est pas
possible de tuer des fourmis d'une autre équipe. Cela réduit l'intêret
du jeu, mais, hé, ne vous inquiétez pas, pour la finale, nous
prendrons des fourmis carnivores.

\section{Contraintes}

Une partie dure 150 tours. Pour chaque tour, vous disposez de 100
millisecondes pour effectuer toutes vos actions, plus 1 seconde de
temps additionnel qui vous est décompté dès que vous dépassez le temps
pour un tour. Une fois que ce temps additionnel est épuisé, votre
champion est retiré de la partie.

Vous devez écrire 2 fonctions, la première étant appelée une fois au
début de la partie, la seconde à chaque tour:
\begin{verbatim}
void	init_game();
void	play_turn();
\end{verbatim}

Si vous avez des informations à stocker, vous pouvez utiliser des
variables globales. Mais ne perdez pas votre temps à stocker des
informations, les fonctions de l'api sont rapides, vous pouvez les
appeler sans ménagement.

\section{L'Api}

Pour accéder aux informations de la partie, nous vous proposons une
api.  Les différentes fonctions sont ici décrites en C, mais elle sont
utilisables de la même manière dans les autres langages. Reportez vous
au code d'exemple qui vous est fournit.

\input{api}

\end{document}
